# Transcript of Pepper&Carrot Episode 34 [tp]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
nimi|1|False|lipu nanpa mute luka luka tu tu: tenpo sewi pi jan Sisimi

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
sitelen toki|1|False|tenpo pimeja sama...
jan Ipiku|2|False|...ni la, sina kama e jan utala sewi pona tawa kulupu Aa, jan Sisimi o.
jan Kowijana|3|False|sina sona ala sona e kama pi jan Pepa?
jan Sapon|4|False|sona ala.
jan Sapon|5|False|ona o kepeken tenpo lili. ante la, ona li lon ala tenpo toki pi jan Sisimi.
jan Sisimi|6|False|pona a.
jan Sisimi|7|False|mi wile...

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kalama|1|False|Taa waaaaa|nowhitespace
kalama|2|False|Taaa W a a aa|nowhitespace
jan Pepa|3|True|mi kama!
jan Pepa|4|True|o lukin!
jan Pepa|5|False|O LUKIN!!!
kalama|6|False|PA K A LA!|nowhitespace
kalama|7|False|ike a!
kalama|8|False|jan ale li pona ala pona? sina pakala ala anu seme?
jan Sisimi|9|False|jan Pepa o!
jan Pepa|10|True|toki, jan Sisimi o!
jan Pepa|11|True|kama mi li kalama, li lon tenpo ike tan ike mi!
jan Pepa|12|False|mi tawa lon ale pi tenpo suno ni. taso mi wile toki e ni lon tenpo ante.
<hidden>|13|False|Dear translator: if editing the soundFX is difficult, I made a special documentation here: https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=055_Sound-Effect_translation

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Ipiku|1|False|ona li kama tan wile sina anu seme?
jan Sisimi|2|False|kama. ona li jan pona mi Pepa. ale li pona.
jan Pepa|3|True|soweli Kawa o, sina pona ala pona?
jan Pepa|4|False|kama mi li kiwen tan ike mi. mi sona mute ala e ni kepeken tawa suli.
jan Pepa|5|True|mi toki sin e ni: pakala li tan ike mi.
jan Pepa|6|False|sama la, len mi...
jan Sisimi|7|False|aa aa aa
jan Wasapi|8|True|jan Sisimi o,
jan Wasapi|9|False|jan lili ni pi wawa nasa li jan pona sina la, sina sona ala sona wawa e ni?

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Sisimi|1|True|sona, jan sewi o.
jan Sisimi|2|False|ona li jan Pepa, li tan kulupu Pakalaa.
jan Wasapi|3|True|ona li lon ni la, ona li jaki e kon sewi pi kulupu nasin mi.
jan Wasapi|4|False|o weka e ona tan lukin mi, lon tenpo ni.
jan Sisimi|5|True|taso...
jan Sisimi|6|False|jan sewi Wasapi o...
jan Wasapi|7|True|taso seme ?
jan Wasapi|8|False|ante la, sina wile ala wile kama weka tan kulupu mi?
jan Sisimi|9|False|! ! !|nowhitespace

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Sisimi|1|True|o kute, jan Pepa o, sina o tawa.
jan Sisimi|2|False|lon tenpo ni.
jan Pepa|3|True|seme?
jan Pepa|4|False|o awen, o awen! ken la, ni li pakala lili taso .
jan Sisimi|5|False|jan Pepper o, ike pali ala e ni.
jan Pepa|6|False|sina o! sina lon supa sewi o. mi ike tawa sina la, o kama tawa mi. sina taso o toki e ni tawa mi!
jan Wasapi|7|False|jaki a...
jan Wasapi|8|True|jan Sisimi o, mi nanpa e tenpo luka luka...
jan Wasapi|9|True|luka tu tu...
jan Wasapi|10|True|luka tu wan...
jan Wasapi|11|False|luka tu...
jan Sisimi|12|False|O PINI, JAN PEPA O! O WEKA!!!
kalama|13|False|SSSSUnno!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|False|jan Shichimi o, awen lon te...
kalama|2|False|K ALaMa!|nowhitespace
jan Sisimi|3|True|O WEKA!!!
jan Sisimi|4|True|O WEKA!!!
jan Sisimi|5|False|O WEKA!!!
kalama|6|False|S S S U P AA ! !!|nowhitespace
jan Pepa|7|True|aaa!
jan Pepa|8|False|o kute! ni li... p-pona... aaaa... ALA!
jan Kowijana|9|False|JAN SISIMI EN JAN PEPA O! O PINI!
jan Sapon|10|False|o awen.
jan Wasapi|11|False|Hmm!
jan Pepa|12|True|ike a!
jan Pepa|13|False|sina la, mi pali e ni!
kalama|14|False|L L O JE!!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|False|PINITUS WAWANASA SULIMUS!!!
kalama|2|False|W A W A!|nowhitespace
jan Pepa|3|False|ike a!
kalama|4|False|P OKA !!|nowhitespace
jan Sisimi|5|True|wawa suli sina kin pi pini pali li ken ala pini e mi!
jan Sisimi|6|True|o pini, o weka, jan Pepa o!
jan Sisimi|7|False|o pini kama e pakala sina tan mi!
jan Pepa|8|False|a, wawa mi pi pini pali li ken pini e pali. taso mi wile ala pini e pali sina.
jan Sisimi|9|True|seme?
jan Sisimi|10|False|sina toki e seme?!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Sisimi|1|False|?!!
jan Pepa|2|True|mi wile pini e pali ona!
jan Pepa|3|False|mi pini e wawa pi pona lukin la, tenpo ona li weka ala.
jan Pepa|4|True|mi kama lon ni la, mi kama sona e ni lon tenpo sama.
jan Pepa|5|False|sina kama e utala pi jan Sisimi tawa mi la, mi pana e wawa lili tawa ike sina!
jan Wasapi|6|True|IKE JAKI A!
jan Wasapi|7|True|sina ken ala
jan Wasapi|8|False|kulupu mi ale li lukin a!
jan Pepa|9|True|pona a li kama tawa sina!
jan Pepa|10|False|wawa Lonaa mi li lili ala lon tenpo ni la, mi awen e pali mi.

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
kalama|1|False|SSEELLO!!|nowhitespace
jan Wasapi|2|True|sona a. sina kama wawa sama jan sina pi tenpo pini kepeken tenpo lili taso...
jan Wasapi|3|False|ni li ante e tenpo pi nasin pali mi. taso ni li sin pona.
jan Pepa|4|True|nasin pali sina?
jan Pepa|5|True|ni la, sina wile sona taso e pali mi anu seme? ni li tan ala kama ike mi anu seme ?
jan Pepa|6|False|nasin sina li nasa ike!
jan Wasapi|7|True|aa...
jan Wasapi|8|False|aa aa.
jan Wasapi|9|True|SINA ALE LI LUKIN E SEME?!
jan Wasapi|10|False|JAN LI UTALA E MI LA, SINA PALI E ALA ANU SEME?! O TAWA ONA!!!
jan Wasapi|11|False|MI WILE E ONA PI MOLI ALA!
jan Wasapi|12|False|O TAWA ONA!!!
jan Pepa|13|False|jan Sisimi o, mi tu o toki e ni lon tenpo ante!
jan Pepa|14|True|soweli Kawa o, ike mi la, mi wile kepeken tawa suli kin.
jan Pepa|15|False|o awen lon mi!
kalama|16|False|Luka!
kalama|17|False|Luka!
kalama|18|False|WaawW aa!!

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pepa|1|False|? !
jan Wasapi|2|False|O TAWA ONA!!!
jan Pepa|3|False|pakala.
jan Sapon|4|False|jan Pepa o, jo e ilo mi!
kalama|5|False|Tawa!
jan Pepa|6|True|wawa a!
jan Pepa|7|False|sina pona, jan Sapon o!
kalama|8|False|Jo!
kalama|9|False|Tawwa a a a a!|nowhitespace
sitelen toki|10|False|TOKI NI LI AWEN...

### P11

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
mama|1|False|tenpo March 31, 2021 musi sitelen & toki: jan David Revoy. Beta readers: jan Arlo James Barnes en jan Carotte en jan Craig Maloney en jan Efrat b en jan GunChleoc en jan Karl Ove Hufthammer en jan Martin Disch en jan Nicolas Artance en jan Parnikkapore, Valvin. toki pona ante toki: jan Ret Samys. pona mute o tawa jan Nartance. ona li toki mute e jan Wasapi lon lipu ona sama lipu mi. toki ona li ante mute e sama pi jan Wasapi tawa lipu ni. musi ni li tan pali pi ma Elewa mama: jan David Revoy. jan awen nanpa wan: jan Craig Maloney. jan pi toki sitelen: jan Craig Maloney en jan Nartance en jan Scribblemaniac en jan Valvin. jan pi pona pali: jan Willem Sonke en jan Moini en jan Hali en jan CGand en jan Alex Gryson . ilo: ilo Krita 4.4.1 en ilo Inkscape 1.0.2 li kepeken ilo Kubuntu Linux 20.04. nasin pi lawa jo: Creative Commons Attribution 4.0. www.peppercarrot.com
jan Pepa|2|True|sina sona ala sona?
jan Pepa|3|True|jan Pepa&soweli Kawa li kepeken nasin jo pi jan ale, li nasin Free(libre), li nasin Open-source, li lon tan mani tan jan pona mute.
jan Pepa|4|False|jan 1096 li pana e mani la, lipu ni li lon!
jan Pepa|5|True|sina kin li ken pana e pona tawa jan Pepa&soweli Kawa. nimi sina li ken lon ni!
jan Pepa|6|True|ilo Patreon en ilo Tipeee en ilo PayPal en ilo Liberapay en ilo ante la, mi lon!
jan Pepa|7|False|sina wile sona la, o lukin e lipu www.peppercarrot.com !
jan Pepa|8|False|sina pona!
<hidden>|9|False|You can also translate this page if you want.
<hidden>|10|False|NOTE FOR TRANSLATORS Replace this section, e.g.: French version Translation: My Name. Proofreading: Other Name.
<hidden>|11|False|Beta readers help with the story, proofreaders give feedback about the text.
